【禁運!! 唔驚】龍芯 U 配麒麟 OS + 永中 Office 真中國芯電腦「天玥」 !! 連軟件只需 8 千人仔

文: Roy Chan / 新聞中心

近日，內地多間媒體報導中國遼寧省第一台「天玥」國產 PC 下線儀式在瀋陽、北京兩地同步舉辦，「天玥」電腦是由麒麟軟件提供操作系統支援、龍芯提供 CPU 助力、崑崙固件提供最底層硬件調度的連接，無論是處理器、操作系統、還是主機板等，由核心部份到硬件、軟件件全部自主研發，並將應用在黨政機關辦公等領域。

麒麟軟件官方指出，「天玥」電腦搭載了麒麟操作系統，可支援飛騰、龍芯、鯤鵬、海光、兆芯、申威六大國產 CPU，軟硬件兼容適配近萬款，「天玥」系列電腦共有 4 種型號、9 種產品，如果按照用途分類主要分為通用電腦及專用電腦兩種，具體包括搭載龍芯 CPU 的天玥 TR1171、天玥 TR1175，基於國產飛騰 CPU 的天玥 TR3235 專用一體機、天玥 TR1252、天玥 TR1231、天玥 TR1235 通用電腦等。

其中，比較具有代表性的為「天玥 TR1171」通用型電腦，機箱採用靜音設計、提供垂直、橫臥兩個擺放方式，內建國產龍芯 3A3000 四核處理器，搭配國產崑崙固件、麒麟操作系統，硬件功能方面，內部可通過 PCI-E/PCI 擴展插槽實現多種功能擴展，採用獨立繪圖卡及更高配置繪圖卡，繪圖記憶體 ≥ 1GB，可提供 VGA、HDMI、DVI 多種顯示接口，具有高速圖形圖像處理能力，支援高解像度輸出和雙屏雙通道顯示。

同時，「天玥 TR1171」採用行業標準接口設計，具有 USB2.0/USB3.0、Gigabit 網絡等高速接口，應用軟件部份支援火狐瀏覽器、奔圖軟件、天津光電軟件、數科軟件、福昕軟件、中安源軟件、金印軟件、金山 WPS、永中 OFFICE 等。

「天玥 TR3235」、「天玥 TR1252」則配備飛騰 FT2000/4 處理器，內建四個飛騰自主研發的 FTC663 核心 ，時脈最高 2.6GHz，兼容 64-bit ARMv8 指令集，並支援 ARM64、ARM32 兩種執行模式、單精度/雙精度浮點運算指令、ASIMD 處理指令、硬件虛擬化等。在安全性方面，飛騰 FT-2000/4 支援飛騰自主定義的 PSPA 處理器安全標準 ，同時所有安全相關模組均為飛騰自主設計。

另外兩款「天玥 TR1231」、「天玥 TR1235」則配備飛騰 FT1500A 四核處理器，時脈為1.5GHz，內建獨立繪圖卡、繪圖記憶體 ≥ 1GB，支援雙屏雙通道顯示、每路輸出最高支援 1920 x 1080 解像度，記憶體部份支援 DDR3、最大16GB，並可兼容 2.5 吋或 3.5 吋 SATA 硬碟 ( 容量 ≥ 500GB )，PCI-E 插槽提供了 1 個 PCI-E x16、1 個 PCI-E x8、 1 個 PCI-E x4 ，支援銀河麒麟操作系統。

看完多款「天玥」電腦的規格有否心動呢？不過目前的消息指「天玥」電腦定價不便宜，裸機售價約 CNY¥ 6,000 左右，包安裝 WPS 等軟件後售價人民幣 CNY¥ 8,000 起跳，不支援 Windows 軟件、Linux 系統，需要留意的是「天玥」電腦目前並未開始向消費級個人用戶及企業客戶供應，若果真的想親身體驗國產電腦的話，或者就要考慮搭載中標麒麟操作系統 + 鯤鵬 920 CPU 的「太行 220s」了。

▲由華為及山西百信合作推出的「太行 220」中國產電腦

▲便攜式行動電腦「天玥 TR4172」

電子垃圾

睇死佢又係改下ui當整左個os

出左3A4000 先拎D 3A3000整電腦

貼自己個logo上去扮自家品牌?

做乜鳩成個地主咁

嘩屌抄Microsoft office抄到好足

又磨左人個名當自己

連OFFICE都偷人地

DDR3

phytium lol 真係名都唔抄

永中 OFFICE竟然可以做到一模一樣

DDR 3

仲有濕鳩假office

終於有全國產電腦用

方便用家完美過渡到永中office
一秒上手，貼心設計

全部都係由洋垃圾改造而成

next year ddr5 la

另外兩款「天玥 TR1231」、「天玥 TR1235」則配備飛騰 FT1500A 四核處理器，時脈為1.5GHz，內建獨立繪圖卡、繪圖記憶體 ≥ 1GB，支援雙屏雙通道顯示、每路輸出最高支援 1920 x 1080 解像度，記憶體部份支援 DDR3、最大16GB，並可兼容 2.5 吋或 3.5 吋 SATA 硬碟 ( 容量 ≥ 500GB )，PCI-E 插槽提供了 1 個 PCI-E x16、1 個 PCI-E x8、 1 個 PCI-E x4 ，支援銀河麒麟操作系統。

電腦野我就唔係好熟，但我都知DDR3係上世紀既產物，係依個DDR5都就出既時代，就知部機一定係好野黎

4核

犀鳩利真係

係都有浸柒味

個window 點黎
未有中國制？
用window 點樣用唔到window software

唔係windows黎，只係個樣似

其中，比較具有代表性的為「天玥 TR1171」通用型電腦，機箱採用靜音設計、提供垂直、橫臥兩個擺放方式，內建國產龍芯 3A3000 四核處理器，搭配國產崑崙固件、麒麟操作系統，硬件功能方面，內部可通過 PCI-E/PCI 擴展插槽實現多種功能擴展，採用獨立繪圖卡及更高配置繪圖卡，繪圖記憶體 ≥ 1GB，可提供 VGA、HDMI、DVI 多種顯示接口，具有高速圖形圖像處理能力，支援高解像度輸出和雙屏雙通道顯示。

同時，「天玥 TR1171」採用行業標準接口設計，具有 USB2.0/USB3.0、Gigabit 網絡等高速接口，應用軟件部份支援火狐瀏覽器、奔圖軟件、天津光電軟件、數科軟件、福昕軟件、中安源軟件、金印軟件、金山 WPS、永中 OFFICE 等。

勁撚到

呢個價位點解唔買i3

應該係linux來

但指令集唔係x86/arm, 咁嘅效能俾盡用來做工控機

28nm 50W TDP @2Hz

用rpi 4 唔撚好，起碼有arm 指令集同軟件，1/10價錢 support 又多

想買

apple終結者

厲害了我的国，美國要輸了

龍心

笑左

8000人仔, 買部虧機, 真係搵水魚

d指令集全部美國野
點解仲用

換皮Linux嚟

愛國者必備

做乜鳩
仲要成8千買部入門Mac mini都好過佢

講完自己唔笑個到好野

聽到個名都硬左

真係好高清!

佢比我就差唔多，十年前嘅性能，差過iPhone X，仲要位擺

領先美國10年

可能只係將WINDOWS COPY再改樣改CODE而成

買唔到嘛！

換icon encapsulate 一次

認真Raspberry Pi 都好過佢

開心版office=永中office

部機就易整,係搵個綉球難呀

電腦大爆炸 存檔死清光

BOBOBOY

慢到嘔，我部laptop 都巳經係Intel i7 gen 10, 加32 gb ram,加ssd 都要成3，4分鐘先load 到個ui

當初諗住佢可能support m$ office 好少少所以裝黎玩下，最後都係用返Libre office 算

請問支援 360衛士、綠壩 嗎?

win7

照計啲USB線同HDMI插頭等等佢都應該要從頭設計過?

4core 1.2-1.5ghz
屌 返撚左去10年前

成陣柒味

老闆：搞乜咁閪耐
員工：係呀老闆 整部機易、搵個綉球難呀

Window97重製版?可以玩小朋友齊打交 正!

13年前core 2 quad都好過佢, 45nm係食電多d only

啲所謂賣點好似十年前見過

其實唔好笑，全世界有無第二個國家做到？

我係中國人呀hi

中國製都囉黎用 你真係唔驚中毒

估下咩distro

好似係ARM 喎。但既然整新cpu，點解唔行RISC-V？RISC-V唔係新啲同快啲咩？

幾年前model來

山寨味濃到

英國行得太前

DDR3
夢回2008京奧

唔用支那貨就是不愛國

真係電子垃圾

行到ARM算係咁啦

個繡球最難搵架

似係老翻ARM架構

不過分析都多餘，依咁勁一早so個架構出黎

我裝Linux ，唔驚

厲害了我的國

成日做埋啲垃圾就當新科技

當中國人自豪有火箭升空
美國人已經做到Falcon Heavy

呢個價係sell 服務唔係sell 硬件
8000 人仔包你永久無限中南海雲端備份喎
仲有內建防火長城連後門讓解放軍提供遠程保護，包保外國黑客入唔到你部機

Vintage

應該用係政府部門

唔好屌佢哋，部機係用嚟呃中國人，手足黎

RPi 4 good la,

攞個win 7 黎改

推 抗爭Mind Map #取回強積金 #馬格尼茨基人權法 #快閃文宣 #特區免簽地位 #黃色經濟圈 BNO「5+1」

火狐姐係firefox啦

要贏了

有，俄佬政府好多年前已經開始用自家制芯片。仲要核心技術都係自己開發

晶片

睇完笑到仆街
仲自稱強國

人地PENTIUM你就PHYTIUM
仲要唔知幾多年前
醜唔撚醜

整出嚟晒咗D沙

除咗deepin無個入流

仲要1.5ghz

祖國強大了

我冇睇錯係咪1w都唔使

勁

飛騰、龍芯、鯤鵬、海光、兆芯、申威六大國產 CPU

D CPU集錦嚟， 查完有RISC， 有x86, 有ARM, 仲有AMD既CPU 指令集。

佢比8千人仔我,我收呢d垃圾轉去回收都可以考量下

唔係重新整, 應該都係修修補補咁改上去
3A乜乜係 MIPS64 黎, 可能加咗 extension 做 ARM binary translation
搵咗陣都已經有 3A4000 賣, 仲攞 3A3000 出黎做 Press release 做乜
有圖 Cap 3A4000 行 linux cpuinfo 都係寫 MIPS64

全球最大洋垃圾販賣公司

開到機當贏

個字點讀

成十三億人打飛機嘅產物， 可唔可以有少少志氣唔好抄人哪怕只有一小小的改動，被我睇下自煮燃發嘅決心啦

全部都係買返黎, 可以點
飛騰 SPARC 申威 DEC Alpha 呢啲仲有人用先算
鯤鵬 係 華為 license ARM core 返黎自己 integrate, 已經係最打得嗰粒
龍芯 係 MIPS64, 外國冇人再玩, 所以叫做掌握核心技術
兆芯 係 x86, 有外國 youtuber 特登買返去做 benchmark

TL;DR 又貴又慢
海光 就係 AMD 第一代 EPYC 貼牌, 除咗 AMD 原廠幫佢刻字其他冇分別
所以靠國產 CPU, 慳啲啦

屌，第一個反應就係諗起佢

你望真啲
所有硬件都用緊美國標準
自煮燃發

究竟腦場外賣紙水魚D定係鄰國電腦水魚啲

Microsoft嚟嘅

近排咁多水力發電 洗唔洗咁慳電

永中 office入面有無得寫code 做automation
有的話係咩language
有無Ching 研究過

屌那星iphone個charger都18w

腦場清垃圾都叫行得走得
係D野廢你自己砌少少同加好多無謂野俾你
屌你老母2020年幾核唔緊要啦 仆街1.2ghz係乜撚野黎